\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Projeto de Veículos}$\quad$(208639)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
1- Etapas do projeto: design, definição das características básicas, projeto conceitual, simulação computacional, dimensionamento de componentes, desenho mecânico; 2- Modelagem CAD de elementos mecânicos e carroceria; 3- Etapas de construção: analise de custos, escolha de fornecedores, especificação e compra de material, interação projeto-construção (concepção oficina/engenheiro-técnico); 4- Integração à sistema CAD/CAE. Etapas de desenvolvimento: especificação de testes, instrumentação, avaliação de desempenho, 'shake down', provas de resistência, durabilidade, dirigibilidade, velocidade, aceleração e frenagem, aerodinâmica.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Aspectos históricos da engenharia automotiva.
\\
2. Características de um veículo automotor.
\\
3. Ferramentas aplicadas ao projeto de veículos automotores
\\
4. Parâmetros de desempenho para o projeto de veículos automotores.
\\
5. Sistemas modernos de manufatura na Indústria automotiva.
\\
6. Estudo de mercado da Indústria automotiva
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
BRAESS , Handbook of Automotive  engineering. SAE 2005
\\
VIEIRA, Jose Luis ,  A história do Automóvel. Alaude 2008
\\
GILLESPIE,Thomas D , Fundamentals of  Vehicle Dynamics. SAE 1992
\\
NICOLAZZI.     Fundamentos da engenharia automotiva(apostila) /USFC-BRA
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
MILLIKEN, William, Chassis Design, SAE 2002
\\
MACEY, Stuart, H-Point , Desing Studio Press,2009
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-208591 Proj de Estruturas de Veiculos 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}